/* 
  Localizable.strings
  Razer PC Remote Play

  Created by Ben Lai on 2024/10/22.
  
*/
// add 20241216 v0.5 //
"Computers" = "컴퓨터";
"All Computers" = "모든 컴퓨터";
"To pair a PC, it must be on the same network as your %@. Ensure your PC has Razer Cortex v11.0.+ installed and signed in with your Razer ID." = "PC를 페어링하려면 PC가 %@과 동일한 네트워크에 있어야 합니다. PC에 Razer Cortex v11.0.+가 설치되어 있고 Razer ID로 로그인했는지 확인합니다.";
"Paired computers" = "페어링된 컴퓨터";
"Unpaired computers" = "페어링되지 않은 컴퓨터";
"Unpaired" = "페어링 해제됨";
"Available" = "이용 가능";
"Unavailable" = "사용 불가";
"Add PC manually" = "수동으로 PC 추가";
"Enter the IP address of your computer." = "컴퓨터의 IP 주소를 입력합니다.";
"Streaming Options" = "스트리밍 옵션";
"Frame Pacing" = "프레임 페이싱";
"Display mode" = "디스플레이 모드";
"[iPhone/iPad] Optimized" = "[iPhone/iPad] 최적화됨";
"Duplicate PC Display" = "PC 디스플레이 복제";
"Duplicate" = "복제";
"Your PC will create a virtual display matching your [iPhone/iPad]’s resolution and refresh rate of %1$s at %2$sHz and stream it to your [iPhone/iPad].\n\nAny screen connected to your PC will be temporarily disabled while streaming." = "PC에서 [iPhone/iPad]의 해상도(%1$s)와 재생률(%2$sHz)에 맞는 가상 디스플레이를 생성하여 [iPhone/iPad]으로 스트리밍합니다.\n\n스트리밍 중에는 PC에 연결된 모든 화면이 일시적으로 비활성화됩니다.";
"Video Bitrate" = "비디오 비트레이트";
"Touch Screen Control" = "터치 스크린 제어";
"Your PC’s connected display will be streamed to your [iPhone/iPad] " = "PC에 연결된 디스플레이가 [iPhone/iPad]으로 스트리밍됩니다";
"Enhances visuals with better contrast, brightness, and color range." = "더 나은 대비, 밝기, 색 범위로 시각적 효과를 향상시킵니다.";
"Virtual Trackpad" = "가상 트랙패드";
"Direct Touch" = "직접 터치";
"Mute host PC's Speakers While Streaming" = "스트리밍 중 호스트 PC의 스피커를 음소거합니다";
"Advanced Settings" = "고급 설정";
"Low Latency" = "저지연";
"Smoothest Video" = "가장 부드러운 동영상";
"Limit Refresh Rate To 60Hz" = "새로고침 빈도 60Hz로 제한";
"Limit Screen Resolution To Safe Area" = "화면 해상도를 안전 영역으로 제한";
"Restricts display size to avoid device's front camera" = "장치의 전면 카메라를 피하기 위해 디스플레이 크기를 제한합니다.";
"START PLAY" = "플레이 시작";
"Allow HDR" = "HDR 허용";
"Requires your PC’s connected display to have HDR enabled." = "PC에 연결된 디스플레이에 HDR이 활성화되어 있어야 합니다.";
"Pair" = "페어링";
"Enable Local Network Access" = "로컬 네트워크 액세스 활성화";
"Welcome to Remote Play" = "리모트 플레이에 오신 것을 환영합니다";
"Streaming Display Mode" = "스트리밍 디스플레이 모드";
"Remote Play is designed to enhance PC gaming on your mobile device through seamless integration with Razer Nexus." = "Remote Play는 Razer Nexus와의 원활한 통합을 통해 모바일 장치에서 PC 게임을 향상시킬 수 있도록 설계되었습니다.";
"Connecting…" = "연결 중…";
"Please ensure Razer Cortex is running on the same network." = "Razer Cortex가 동일한 네트워크에서 실행 중인지 확인하세요.";
"Could not connect to host" = "호스트에 연결할 수 없습니다";
"Input PC IP address" = "PC IP 주소 입력";
"Pairing Request" = "페어링 요청";
"Enter the code on \"%@\" to complete pairing with your device.\n\nPin Code" = "\"%@\"에 코드를 입력하여 장치와의 페어링을 완료하세요.\n\nPIN 코드";
"Remote Play" = "리모트 플레이";
"Unpair" = "페어링 해제";
"Pairing Failed" = "페어링 실패";
"Pairing Successful" = "페어링 성공";
"%@ Pairing Failed" = "%@ 페어링 실패";
"%@ Pairing Successful" = "%@ 페어링 성공";
"Starting %@" = "%@ 시작 중";
"platform initialization in progress" = "플랫폼 초기화 진행 중";
"name resolution in progress" = "이름 확인 진행 중";
"audio stream initialization in progress" = "오디오 스트리밍 초기화 진행 중";
"RTSP handshake in progress" = "RTSP 핸드셰이크 진행 중";
"control stream initialization in progress" = "컨트롤 스트리밍 초기화 진행 중";
"video stream initialization in progress" = "비디오 스트리밍 초기화 진행 중";
"input stream initialization in progress" = "입력 스트리밍 초기화 진행 중";
"control stream establishment in progress" = "컨트롤 스트리밍 설정 진행 중";
"video stream establishment in progress" = "비디오 스트리밍 설정 진행 중";
"audio stream establishment in progress" = "오디오 스트리밍 설정 진행 중";
"input stream establishment in progress" = "입력 스트리밍 설정 진행 중";
"Wake computer" = "컴퓨터 깨우기";
"View on home" = "홈에서 보기";
"Missing XML element. Please try again." = "누락된 XML 요소입니다. 다시 시도하십시오.";
"You cannot pair while a previous session is still running on the host PC. Quit any running games or reboot the host PC, then try pairing again." = "이전 세션이 호스트 PC에서 실행 중인 상태에서는 페어링할 수 없습니다. 실행 중인 게임을 종료하거나 호스트 PC를 재부팅한 다음 페어링을 다시 시도하세요.";
"Pairing was declined by the host PC. Please try again." = "호스트 PC에서 페어링을 거부했습니다. 다시 시도하십시오.";
"Another pairing attempt is already in progress." = "다른 페어링 시도가 이미 진행 중입니다.";
"Pairing stage #[number] failed" = "페어링 단계 #[number] 실패";
"Pairing failed. Please try again." = "페어링에 실패했습니다. 다시 시도하십시오.";
"Incorrect PIN. Please try again." = "잘못된 비밀번호입니다. 다시 시도하십시오.";
"Welcome to &applabel;" = "&applabel;에 오신 것을 환영합니다";
"Automatically Quit Games" = "게임 자동 종료";
"Attempt to automatically close games when finished streaming." = "스트리밍이 끝나면 게임을 자동으로 종료하려고 시도합니다.";
"Instantly" = "즉시";
"Wait 30s" = "30초 대기";
"Wait 5min" = "5분 대기";
"Never" = "안 함";
"To enable seamless streaming between your PC and Remote Play, please allow Local Network access. Go to Settings > Privacy & Security > Local Network and enable access for Remote Play." = "PC와 Remote Play 간에 원활한 스트리밍을 하려면 로컬 네트워크 액세스를 허용하세요. 설정 > 개인 정보 및 보안 > 로컬 네트워크로 이동하여 Remote Play에 대한 액세스를 활성화합니다.";
"Add" = "추가";
// add 20241220 v0.5 missing string //
"Connection Error" = "연결 오류";
"Connection Terminated" = "연결 종료됨";
"Check your firewall and port forwarding rules for port(s):" = "방화벽과 포트 포워딩 규칙에서 포트를 확인합니다.";
"Warning: Your active network connection is metered!" = "경고: 활성 네트워크 연결이 측정됩니다!";
"Starting %1$s" = "%1$s 시작 중";
"Failed to start %1$s" = "%1$s을(를) 시작하는 데 실패했습니다";
"Gamepad type may be changed due to motion sensor emulation" = "모션 센서 에뮬레이션으로 인해 게임패드 유형이 변경될 수 있습니다";
"Slow connection to host PC detected.\nReduce your streaming bitrate to improve connection." = "호스트 PC에 대한 느린 연결이 감지되었습니다.\n스트리밍 비트레이트를 줄여 연결을 개선하세요.";
"Poor connection to host PC" = "호스트 PC와의 연결 불량";
"Establishing Connection" = "연결 설정 중";
"Starting connection" = "연결 시작 중";
"The connection was terminated" = "연결이 종료되었습니다";
"Quit and Dismiss" = "종료 및 취소";
"Would you like to quit <b>%1$s</b> first before starting <b>%2$s</b>? All unsaved data will be lost." = "<b>%2$s</b>을(를) 시작하기 전에 먼저 <b>%1$s</b>을(를) 종료하시겠습니까? 저장되지 않은 모든 데이터는 손실됩니다.";
"Start Streaming" = "스트리밍 시작";
"Failed to connect to the host PC. Please check if the host PC is still streaming." = "호스트 PC에 연결하지 못했습니다. 호스트 PC가 여전히 스트리밍 중인지 확인하세요.";
"No video received from host." = "호스트가 수신한 동영상이 없습니다.";
"Your network connection isn\'t performing well. Reduce your video bitrate setting or try a faster connection." = "네트워크 연결 상태가 좋지 않습니다. 동영상 비트레이트 설정을 낮추거나 더 빠른 연결을 시도하세요.";
"Something went wrong with your host PC when starting the stream.\n\nMake sure you don\'t have any DRM-protected content open on your host PC. You can also try restarting your host PC." = "스트리밍을 시작할 때 호스트 PC에 문제가 발생했습니다.\n\n호스트 PC에 DRM으로 보호된 콘텐츠가 열려 있지 않은지 확인하세요. 호스트 PC를 다시 시작해 볼 수도 있습니다.";
"The host PC reported a fatal video encoding error.\n\nTry disabling HDR mode, changing the streaming resolution, or changing your host PC\'s display resolution." = "호스트 PC에서 치명적인 동영상 인코딩 오류가 보고되었습니다.\n\nHDR 모드를 비활성화하거나 스트리밍 해상도를 변경하거나 호스트 PC의 디스플레이 해상도를 변경해 보세요.";
"Check your firewall and port forwarding rules for port(s):" = "방화벽과 포트 포워딩 규칙에서 포트를 확인합니다.";
//"Your device's network connection is blocking Razer PC Remote Play. Streaming may not work while connected to this network." = "장치의 네트워크 연결이 Razer PC Remote Play 차단하고 있습니다. 이 네트워크에 연결된 동안 스트리밍이 작동하지 않을 수 있습니다.";
//"Connection Failed" = "연결 실패";
//"Error code" = "오류 코드";
//"%s failed with error %d" = "%s 오류 %d로 실패했습니다";
"Download &nexus;" = "&nexus; 다운로드";
"%@ is already running, would you like to resume or quit the game? All unsaved data will be lost." = "%@이(가) 이미 실행 중입니다. 게임을 재개하시겠습니까 아니면 종료하시겠습니까? 저장되지 않은 모든 데이터는 손실됩니다.";
"Resume Session" = "세션 재개";
//20250114 AI
//"Failed to connect to PC" = "PC에 연결하지 못했습니다";
//"Device not paired to PC" = "장치가 PC와 연결되지 않았습니다";
//"Your host PC's GPU doesn't support streaming video resolutions over 4K." = "호스트 PC의 GPU는 4K 이상의 비디오 해상도 스트리밍을 지원하지 않습니다.";
//"Failed to launch app" = "앱을 시작할 수 없습니다";
//"Failed to resume app" = "앱을 다시 시작할 수 없습니다";
//"Razer PC Remote Play only supports adding PCs on your local network on iOS." = "Razer PC Remote Play는 iOS에서만 로컬 네트워크의 PC를 추가할 수 있습니다.";
//"Server Error" = "서버 오류";
//"Missing audio capture device. Reinstalling Razer Cortex should resolve this error." = "오디오 캡처 장치가 없습니다. Razer Cortex를 재설치하면 이 오류를 해결할 수 있습니다.";
//"Could not connect to host.\n\nEnsure Razer Cortex is running properly.\n\nIf you're using a non-default port, you will need to include that here." = "호스트에 연결할 수 없습니다.\n\nRazer Cortex가 제대로 실행되고 있는지 확인하세요.\n\n기본 포트를 사용하지 않는 경우, 여기에 포트를 포함해야 합니다.";

//Nexus String
"Version %1$s" = "버전 %1$s";
"Copyright © 2022 Razer Inc." = "Copyright © 2022 Razer Inc.";
"All rights reserved." = "전권 보유.";
"Terms of Service" = "서비스 약관";
"Privacy Policy" = "개인정보 보호정책";
"Open Source Software Notice" = "오픈 소스 소프트웨어 공지사항";
"Continue" = "계속";
"Skip" = "건너뛰기";
"Settings" = "설정";
"About" = "소개";
"Cancel" = "취소";
"OK" = "확인";
"Retry" = "재시도";
"To continue using Razer software and services you must first accept the Terms of Service and Privacy Policy agreement" = "Razer 소프트웨어 및 서비스를 계속해서 사용하려면 먼저 서비스 약관 및 개인정보 보호정책을 동의해야 합니다.";
"Accept" = "동의";
"Allow Remote Play to access this device’s network." = "Nexus가 이 장치의 네트워크에 액세스하도록 허용하시겠습니까?";
"To unlock additional functionality, Razer PC Remote Play requires the following permissions:" = "추가 기능을 활용하려면 Razer PC Remote Play에서 다음의 권한이 필요합니다.";
"Local Network" = "로컬 네트워크";
"Enable seamless streaming between your PC and Nexus." = "PC와 Nexus 간에 끊김 없는 스트리밍을 지원합니다.";
"ALLOW" = "허용";
"Done" = "완료";
"Home" = "홈";
"Download" = "다운로드";
"Help" = "도움말";
//20250221 AI
//"Share" = "공유";
//"Specify the video codec used for streaming." = "스트리밍에 사용되는 비디오 코덱을 지정하세요.";
//"Streaming session in progress" = "스트리밍 세션 진행 중";
//"Tap to cancel" = "탭하여 취소";
//"Capture" = "캡처";
//"Replace" = "교체";
//"Reconnecting to PC Streaming" = "PC 스트리밍에 다시 연결 중";
//"Connection errors detected.Do you want to cancel this connection or replace the previous session?" = "연결 오류가 감지되었습니다. 이 연결을 취소하거나 이전 세션을 교체하시겠습니까?";
//"Please ensure the Cortex host is running and that no other device is connected to it." = "Cortex 호스트가 실행 중이며 다른 장치가 연결되지 않았는지 확인하세요.";
//"conn_error_code_5031" = "호스트의 동시 스트리밍 제한이 초과되었습니다. 기존 스트리밍을 중지하거나 &hostlabel의 '채널' 값을 증가시키세요. Cortex 설정 UI에서 변경할 수 있습니다.";
//"conn_error_code_5032" = "비디오 캡처/인코딩 초기화에 실패했습니다. 디스플레이가 연결되고 전원이 켜져 있습니까?";
//"conn_error_code_5033" = "재개할 실행 중인 앱이 없습니다.";
//"conn_error_code_5034" = "종료하기 전에 모든 세션을 연결 해제해야 합니다.";
//"Automatic" = "자동";
//"Dismiss" = "닫기";
//"Video Codec" = "비디오 코덱";
//"&app is already streaming on &device, would you like to replace the current session or quit? All unsaved data will be lost." = "&app이(가) 이미 &device에서 스트리밍 중입니다. 현재 세션을 교체하시겠습니까, 아니면 종료하시겠습니까? 저장되지 않은 모든 데이터가 손실됩니다.";
//"conn_error_code_5037" = "호스트 PC에서 비디오 인코더를 시작할 수 없습니다. GPU 및 CPU 드라이버가 최신 상태인지 확인하세요.";
//"conn_error_code_5038" = "비디오 인코더를 시작하지 못했습니다. 다른 비디오 코덱을 시도하거나 호스트 PC를 다시 시작하세요.";
//"conn_error_code_5039" = "PC에 연결된 디스플레이를 찾을 수 없습니다. 모니터의 전원이 켜져 있는지 확인하거나 표시 모드를 전화 전용</b>으로 변경하세요.";
//"conn_error_code_5040" = "Razer 가상 디스플레이가 올바르게 로드되지 않았습니다. 호스트 PC를 다시 시작하세요.";
//"e.g.51337" = "예: 51337";
"Please ensure Razer Cortex is running." = "Razer Cortex가 실행 중인지 확인하세요.";

//20250523 Official translation
"Unpaired PC" = "페어링 해제된 PC";
"Manually Pair" = "수동 페어링";
"Paired PC" = "페어링된 PC";
"Specify the video codec used for streaming." = "스트리밍에 사용되는 동영상 코덱을 지정합니다.";
"conn_error_code_5031" = "호스트의 동시 스트리밍 제한에 도달했습니다. 기존 스트리밍을 중지하거나 &hostlabel; 설정 UI에서 ‘채널’ 값을 늘리세요.";
"conn_error_code_5032" = "비디오 캡처/인코딩을 초기화하지 못했습니다. 디스플레이가 연결되어 있고 켜져 있나요?";
"conn_error_code_5033" = "다시 시작할 실행 중인 앱 없음";
"conn_error_code_5034" = "종료하기 전에 모든 세션의 연결을 끊어야 합니다.";
"conn_error_code_5037" = "호스트 PC에서 동영상 인코더를 시작할 수 없습니다. GPU 및 CPU 드라이버가 업데이트되었는지 확인하세요.";
"conn_error_code_5038" = "동영상 인코더를 시작하지 못했습니다. 다른 동영상 코덱을 사용해 보거나 호스트 PC를 다시 시작하세요.";
"conn_error_code_5039" = "PC에 연결된 디스플레이를 찾을 수 없습니다. 모니터가 켜져 있는지 확인하거나 디스플레이 모드를 휴대폰 전용으로 변경하세요.";
"conn_error_code_5040" = "Razer 가상 디스플레이가 올바르게 로드되지 않았습니다. 호스트 PC를 다시 시작하세요.";
"Automatic" = "자동";
"Video Codec" = "동영상 코덱";
"Missing IP address." = "IP 주소가 누락되었습니다.";
"Missing port." = "포트가 누락되었습니다.";
"IP address" = "IP 주소";
"Port" = "포트";
"Your device's network connection is blocking Razer PC Remote Play. Streaming may not work while connected to this network." = "장치의 네트워크 연결이 Razer PC Remote Play를 차단하고 있습니다. 이 네트워크에 연결되어 있는 동안에는 스트리밍이 작동하지 않을 수 있습니다.";
"Connection Failed" = "연결 실패";
"%s failed with error %d" = "%d 오류로 %s 실패";
"Failed to connect to PC" = "PC에 연결하지 못했습니다";
"Device not paired to PC" = "장치를 PC에 페어링하지 못했습니다";
"Your host PC's GPU doesn't support streaming video resolutions over 4K." = "호스트 PC의 GPU가 4K 이상의 스트리밍 동영상 해상도를 지원하지 않습니다.";
"Failed to launch app" = "앱을 실행하지 못했습니다";
"Failed to resume app" = "앱을 다시 시작하지 못했습니다";
"Server Error" = "서버 오류";
"Missing audio capture device. Reinstalling Razer Cortex should resolve this error." = "오디오 캡처 장치가 누락되었습니다. Razer Cortex를 재설치하면 이 오류가 해결됩니다.";
"Could not connect to host.\n\nEnsure Razer Cortex is running properly.\n\nIf you're using a non-default port, you will need to include that here." = "호스트에 연결할 수 없습니다.\n\nRazer Cortex가 제대로 실행 중인지 확인합니다.\n\n기본 포트가 아닌 포트를 사용하는 경우 여기에 해당 포트를 포함해야 합니다.";
"Error code" = "오류 코드";
"Reconnecting to PC Streaming" = "PC 스트리밍에 다시 연결하는";
"Connection errors detected. Do you want to cancel this connection or replace the previous session?" = "연결 오류가 감지되었습니다. 이 연결을 취소하거나 이전 세션을 교체하시겠습니까?";
"&app is already streaming on &device, would you like to replace the current session or quit? All unsaved data will be lost." = "&app는 이미 &device에서 스트리밍 중입니다. 현재 세션을 교체하거나 종료하시겠습니까? 저장되지 않은 모든 데이터는 손실됩니다.";
"Please ensure the Cortex host is running and that no other device is connected to it." = "Cortex 호스트가 실행 중이고 다른 장치가 연결되어 있지 않은지 확인하세요.";
"e.g.51337" = "예: 51337";
"Streaming session in progress" = "스트리밍 세션 진행 중";
// 20250602 BIA-1856 miss string
"Replace" = "교체";
